+++
title = "配置热更新"
description = "支持在更新配置字典后，用户 EXEC 登录到容器，根据业务使用自定义命令，热更新容器中的相关配置，实现不重启容器以及配置即时生效。"
weight = 6
+++

支持在更新配置字典后，用户 EXEC 登录到容器，根据业务使用自定义命令，热更新容器中的相关配置，实现不重启容器以及配置即时生效。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入要创建配置字典的命名空间。

3. 单击 **配置** > **配置字典**，在配置字典列表页面，找到已更新配置项，要热更新关联容器的配置字典，支持根据配置字典名称进行搜索。

4. 单击 ***配置字典名称***，进入配置字典详情页面，单击 **计算组件** 页签，找到要热更新的计算组件，并展开其容器列表。

5. 单击要热更新的容器对应的 **加载配置** 按钮。

6. 在 **加载配置** 窗口，在 **用户** 框中，输入登录容器使用的用户账号，支持使用非 root 账号，输入的账号必须已经存在于容器内。如不填，默认为使用 root 账号。

7. 在 **执行命令** 窗口，输入 EXEC 登录时要执行的命令，默认为 `/bin/sh`。

8. 单击 **确定**。在 Web 控制台中根据提示执行操作。